Het zou kunnen zijn dat in het grotere ontwerp van het universum is deze invasie van Mars niet zonder zijn uiteindelijke voordeel voor mannen; het heeft ons van die serene beroofd vertrouwen in de toekomst dat de meest vruchtbare bron is decadentie, de gaven aan de menselijke wetenschap die het heeft gebracht zijn enorm, en het heeft veel gedaan om de conceptie van het commonweal van te bevorderen mensheid.
